<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<opml version="1.0">
  <body>
    <outline name="La Zone" ID="0" description="L'origine de la Zone n'est pas dévoilée : on ne sait ni où elle a commencée, ni quand, même si elle doit bien avoir un commencement du fait qu'elle s'étend. On ne sait pas non plus quand on a commencé à essayer de la ceinturer à l'aide du Mur. Peut-être faudra-t-il répondre à cette question dans la partie IV &quot;Plongée dans les profondeurs&quot; où Ralph découvre les services secrêts de l'Inquisition.&#10;&#10;Pour autant qu'on sache, ceux qui sont entrés dans la Zone n'en sont jamais ressortis - à moins qu'on ne les ai pas laissés par crainte de la contagion : ils ont peut-être été abattu par les Patrouilleurs ; en tous cas, s'ils ne l'ont pas été, ils ne vont pas aller le crier sur les toits, par crainte d'être arrêtés et exécutés sans procès pour cause de bibliophilie pathologique.&#10;&#10;Toutefois, certaines hypthèses peuvent être faites sur ce que contient la Zone, par logique et par ce qu'on aperçoit du haut du Mur : on rencontre d'abord une sucession de Murs concentriques entre lesquelles se trouvent les ruines de plus en plus décrépites d'habitations abandonnées. A d'autres endroits, on trouvera des aires de forêts ou agricoles abandonnées retournant à l'état sauvage. Tous ces endroits sont loin d'être désert, bien au contraire, il y a une population dense d'artefact de toute nature qui s'y presse, tout en restant pour la plupart d'entre eux à une distance respectable du Mur. Ils tâchent de ne pas se faire voir par les Patrouilleurs, aussi sont-ils difficiles à apercevoir du dehors, mais ils sont constamment à l'affut d'une occasion de franchir le Mur.&#10;&#10;Bien que l'on essaie de l'y contenir, l'influence de la Zone s'étend au-delà du Mur et même du Mur en construction, à tel point que certains Murs en construction ont parfois été abandonnés avant d'être achevé pour entreprendre la construction d'un nouveau Mur plus éloigné de la Zone. Cette influence est observée sous la forme de mutation se produisant non seulement sur des êtres vivants, qui auraient pû contracter la bibliophilie pathologique par contagion, mais même les objets inertes : les murs deviennent de papier, une eau trouble, parfois noire sort des fontaines, etc.">
      <outline name="Les Artéfacts" ID="7" description="Sont évoquées ici des généralités concernant les Artefacts. Certains peuvent en être très éloignés, en particulier en ce qui concerne leur psychologie.&#10;&#10;Les Artéfacts sont des réalités fictionnelles qui tendent à prendre corps jusqu'à ce confondre entièrement avec ce dont ils sont la réalité. Ils apparaissent exclusivement dans la Zone mais tendent à s'en échapper, ce qui provoque son continuel agrandissement.&#10;Lorsqu'ils sortent de la Zone, leur matérialisation n'est pas encore terminée, bien qu'elle soit en général assez avancée : ils ont un corps dont le papier est en train de se transformer en tissus et des fluides corporels dont l'encre tend à disparaître. Selon leurs tailles et leurs complexité, ainsi que leur degré de maturité à leur sortie de la Zone, leur transformation peut prendre encore du temps. Pour un artéfact d'humain, cela peut prendre jusqu'à trois mois.&#10;A l'issue de cette période, il devient impossible de les distinguer, sauf à procéder à des examens cliniques ou chimiques. Plus de temps s'est écoulé, plus il est difficile d'y parvenir.&#10;&#10;Les Artefacts ont en commun une grande appétance pour la vie, mais sont dépourvus de respect pour elle, car ils s'en sentent toujours exclus, si proches des êtres vivants qu'ils deviennent. Il faut entendre _appétance_ dans les deux sens du terme :&#10;&#10;1. ils adorent vivre intensément et accumulent des expériences extrèmes ; n'ayant aucun respect pour elle, ils n'ont pas non plus de respects pour la mort, ce qui en fait des combattants redoutables ;&#10;2. ils adorent se nourrir: manger ce qui a été vivant, et même ce qui l'est encore.&#10;&#10;Les Artefacts éprouvent de la rancune envers  les êtres vivants ordinaires qui leur paraissent plus authentiques, plus vivants qu'eux-mêmes. Ils sont souvent sadiques avec eux, apprécient de les asservir quand ils le peuvent et aiment par dessus tout les faire _muter_."/>
    </outline>
    <outline name="Le Mur" ID="9" description="Le Mur est une immense enceinte sensée empêcher le développement de la Zone, sans y parvenir.&#10;&#10;Il est constitué d'une muraille épaisse, intégrant fréquemment des bâtiments préexistant dans sa structure. Sur la muraille, ainsi qu'à son pied extérieur, patrouillent des hommes armés, les Patrouilleurs, ayant la mission de détruire tout objet qui pourrait quitter la Zone, artefacts d'êtres vivants, humains et animaux, et même plantes. Le lance-flamme est l'arme privilégiée de ces hommes, même s'ils disposent d'armes plus conventionnelles, plus adaptées pour des artefacts mûrs : les artefacts qui tentent de quitter la Zone sont le plus souvent assez jeunes.&#10;&#10;Comme on ne parvient jamais à contenir l'extension de la Zone, il y a toujours un autre Mur en construction quelques centaines de mètres plus loin que le précédent. Entre les deux, une zone tampon, l'Interzone, scillonnée par les Patrouilleurs, à laquelle personne d'autre n'accède.&#10;&#10;On ne sait pas non plus quand on a commencé à essayer de la ceinturer à l'aide du Mur. Peut-être faudra-t-il répondre à cette question dans la partie IV &quot;Plongée dans les profondeurs&quot; où Ralph découvre les services secrêts de l'Inquisition.">
      <outline name="L'Interzone" ID="14" description="L'Interzone est la zone tampon entre le Mur et le Mur en construction. Seuls les Patrouilleurs et les Bâtisseurs y ont accès, ces derniers évitant d'y pénétrer plus loin que ne les y obligent leurs tâches."/>
      <outline name="Les Patrouilleurs" ID="11" description="Il s'agit d'un corps militaire d'élite dont la mission est de garder le Mur.  Ils ont la mission de détruire tout objet qui pourrait quitter la Zone, artefacts d'êtres vivants, humains et animaux, et même plantes. Le lance-flamme est l'arme privilégiée de ces hommes, même s'ils disposent d'armes plus conventionnelles, plus adaptées pour des artefacts mûrs : les artefacts qui tentent de quitter la Zone sont le plus souvent assez jeunes.&#10;&#10;Leur blason est une flamme jaune s'élevant en boucles vers le ciel."/>
      <outline name="Les Bâtisseurs" ID="13" description="Arpès les Patrouilleurs, ils sont ceux qui s'approchent le plus du Mur. En effet, ils sont chargés de bâtir le Mur suivant. Il s'agit d'un corps dédié du Génie Militaire.&#10;La plupart des Patrouilleurs sont casernés à proximité du nouveau Mur."/>
    </outline>
    <outline name="Bibliophilie" ID="10" description="Bibliophilie et bibliophile peuvent s'entendre en plusieurs sens dans cet univers. Il convient de distinguer la bibliophilie pathologique et la bibliophilie criminelle.&#10;&#10;La bibliophilie pathologique est une maladie dont les principaux symtômes sont la conversion des fluides en encre et celle des tissus en papier. Elle touche les bibliophiles, mais aussi leurs proches.&#10;&#10;La bibliophilie criminelle regroupe un ensemble d'activités proscrites en relation avec les livres, essentiellement la possession et le traffic de livres. La bibliophilie est parfois pratiquée en bande organisée. Ces organisations se qualifient de &quot;résistantes&quot; et sont qualifiées de &quot;terroristes&quot; par l'Inquisition.">
      <outline name="Bibliophilie pathologique" ID="3" description="La bibliophilie pathologique se caractérise par des symptômes physiologiques facilement identifiables :&#10;&#10;* conversion des fluides corporels en encre,&#10;* conversion des tissus en papier.&#10;&#10;Ils sont le plus souvent également accompagnés par des symtômes psychologiques :&#10;&#10;* dépression,&#10;* bibliomanie et même, parfois, monobibliomanie,&#10;* somnambulisme,&#10;* délire hallucinatoire,&#10;* paranoïa.&#10;&#10;Il n'y a pas de remède connu.&#10;&#10;La maladie semble contagieuse dans la mesure où elle s'attrappe par la fréquentation assidue des livres, de personnes elles-mêmes atteintes de bibliophilie, d'artefacts ou de la Zone.&#10;&#10;Les populations les plus exposées au risque de contagion sont :&#10;&#10;* les anciens professionnels du livre et de la culture de façon plus générale : bibliothécaires, libraires, professeurs,&#10;* les habitants proches de la Zone,&#10;* les Patrouilleurs,&#10;* les Bâtisseurs,&#10;* les corps de Police et de l'Inquisition intervenant sur le terrain."/>
      <outline name="Organisations bibliophiles" ID="5" description="Société"/>
    </outline>
    <outline name="L'Inquisition" ID="12" description="L'Inquisition est un institution internationale conçue pour coordonner la lutte contre l'extension de la Zone. Avec les années, et la croissance de la Zone, son pouvoir est devenu considérable, à tel point qu'on peut considérer que les États du monde lui sont inféodés. Son influence s'étant à tous les domaines de la vie, et nul ne semble hors de son atteinte. La Police comme l'Armée sont à ses ordres et elle peut intervenir où et quand bon lui semble.&#10;L'Inquisition se place ainsi au sommet d'une pyramide mondiale dominant des nations devenues des états totalitaires. Il n'y a que la Zone qui échappe à son contrôle, et celle-ci s'étend inexorablement. Le plus étonnant est l'incapacité de l'Inquisition à stopper ou même freiner cette progression. Certains murmurent, mais pas trop fort, que l'Inquisition ne cherche même pas à combattre la Zone, mais s'en sert seulement comme d'un prétexte pour dominer le (reste du) monde.&#10;&#10;L'Inquisition est dirigée par le Grand Inquisiteur.">
      <outline name="Les Incinérateurs" ID="15" description="Il s'agit d'anciennes imprimeries converties en incinérateur par l'Inquisition. Les employés sont restés. L'idée était celle du conversion qui permettent de conserver les emplois et de réutiliser des lieux qui, sans cela, seraient devenus inutiles."/>
      <outline name="Les Services Secrets" ID="16"/>
    </outline>
    <outline name="Les Mutants et la Mutation" ID="2" description="Les Mutants sont des êtres humains qui, à force de fréquenter les livres, l'écriture, des bibliophiles ou simplement de vivre à proximité de la Zone sont victimes d'une transformation progressive, appelée la Mutation : leurs fluides corporels se transforment en encre, et leurs tissus en papier. On dit qu'ils sont atteints de Bibliophilie pathologique.&#10;Du coup, nombre d'entre eux se comptent parmi les Bibliophiles criminels.&#10;S'ils survivent à une interpelation policière, ils sont retirés de la circulation, on ne les revoit plus jamais, nul ne sait ce qu'ils deviennent.&#10;&#10;Ils sont considérés comme des pertiférés : leur &quot;maladie&quot; est considérée comme extrèmemement contagieuse, mortelle et incurable."/>
    <outline name="Livres" ID="1">
      <outline name="La Confrêrie du Cratère" ID="8" description="C'est une histoire d'heroic fantasy à la Tolkien, avec le personnage de Zorastre."/>
      <outline name="Le Grand Morgrok" ID="6" description="Conte ou conte philosophique ?&#10;Le Morgrok est un garçon qui a été elevé pour la guerre par son père. Inapte à la violence, il apprend à jouer la comédie, à tel point qu'une fois à la guerre, il se fait une belle réputation. Du coup, il devient la proie d'un cruel guerrier qui, une fois qu'il lui a mis la main dessus, le torture et le laisse mutilé et défiguré. De là, le Morgrok commence une vie d'ermite."/>
      <outline name="L'Humanité de l'Histoire" ID="4" description="Écrit par Gédéon, paru aux Éditions de la Zone.&#10;L'idée est de repartir sur la construction conceptuelle de &quot;La Société du Spectacle&quot;, mais en substituant l'idée d'histoire à celle de spectacle, et de voir où cela mène."/>
    </outline>
  </body>
</opml>
